---
title: >-
    حکمت شمارهٔ ۵۷
---
# حکمت شمارهٔ ۵۷

<div class="n" id="bn1"><p>جوانمرد که بخورد و بدهد، به از عابدی که روزه دارد و بنهد. هر که ترک شهوات از بهر قبول خلق داده است، از شهوتی حلال در شهوتی حرام افتاده است.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>عابد که نه از بهر خدا گوشه نشیند</p></div>
<div class="m2"><p>بیچاره در آیینهٔ تاریک چه بیند</p></div></div>